[武漢肺炎] 痛批美國落井下石！共媒：世界欠中國一個感謝

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情從中國擴散全世界，目前全球仍在努力防疫，希望能夠抑止疫情擴大，沒想到多家中共官媒今（4）日卻刊文表示，「世界應該感謝中國」，認為中國沒有像美國一樣，在疫情爆發後宣布撤僑、入境管制等「落井下石」，聲稱武漢肺炎「源頭可能來自其他國家」，還喊話「美國欠中國一個道歉，世界欠中國一聲感謝」！

中共官媒《人民日報》、《新華日報》等今日刊出喜投網董事長黃生的「理直氣壯，世界應該感謝中國」一文，認為美國當初在中國爆發武漢肺炎時宣布撤僑、限制中國旅遊史的人士入境，結果世界各國跟進、變相孤立中國，這些「落井下石」正好衝擊中國經濟，「非常不厚道」

黃生表示，現在美國也陷入疫情擴散時期，如果中國像美國宣布各種防疫措施，美國經濟將遭受巨大打擊、股市暴跌，但中國沒有這樣做，另外美國的藥物多依靠進口，歐洲又把藥物工廠外移到中國，只要中國禁止口罩、藥品出口，美國就會陷入疫情地獄，但是中國從來沒有這樣做，「這個時候的美國，更應該為之前種種的錯誤行為向中國道歉」。

黃生話鋒一轉，認為近來一直有一種荒謬說法說「中國欠世界一個道歉」，但根據中國呼吸道傳染病專家鍾南山研究，武漢肺炎「源頭不一定在中國」，可能來自美國、義大利、伊朗等其他國家。

最後黃生強調「現在我們應該理直氣壯的表示，美國欠中國一個道歉，世界欠中國一聲感謝，沒有中國的巨大犧牲和付出，就不可能為全世界贏得寶貴的抗擊新冠肺炎疫情的時間窗口，可以說中國一己之力，硬生生的將新冠肺炎疫情擋住了很長一段時間，真的是驚天地、泣鬼神！」

以無恥黎講
中国真係世界第一

只要中國禁止口罩、藥品出口，美國就會陷入疫情地獄，但是中國從來沒有這樣做

做撚左啦仆街

感謝蚛蟈將病毒傳到世界，希望蚛蟈冚蟈剷

多謝曬 轉頭譯18國語言post上Twitter

點解明明入境最早既係俄羅斯同北韓喎

支那肺炎咁樣益咁多個國家，唔係唔比番啲着數支那呀？

又要人感謝你清理你自己賴出嚟嘅屎？

其實有冇人幫佢翻譯成17國語言散去全球？我諗會非常精彩

其他野唔講！你敢唔敢撤僑丫！

中共教你地
呃人首先要呃埋自己

哇屌

感你老母閪個謝就有份

藍絲logic: 一日最衰都係美國
總之就係美國亡我之心不死
中國日日都被美國迫害 好慘

多謝你地?多謝你地傳病毒出去，害撚左咁多人病、無啦啦咁多家庭死左人???
一早全員核爆滅左個源頭，唔害人害物，都會諗下可憐下你地D共奴嘅

繼續自high啦
俾全世界知最好

牆內既人唔會知
淨係話你歧視佢

咪臭係

屌你老母多撚謝

二戰果時唔係美國，中國仲有排比日本仔玩

藥品有咩？禁埋藥品出境應該會即刻ww3

真係多撚謝哂

口罩有嘛